---
title: "Accueil"
description: "Enseignant-chercheur. <br>Design graphique et cultures visuelles"
image: "/images/montagne.jpg"
---

Vivien Philizot est Maître de conférences (HDR) en Arts visuels à la [Faculté des Arts](https://arts.unistra.fr/faculte/departements/arts-visuels), Université de Strasbourg, où il est co-directeur de la [Master Design en Milieu Public](https://arts.unistra.fr/formations/masters/master-design/environnements-publics) et responsable du département Arts Visuels. Il a enseigné au Département de Didactique Visuelle de la [Haute école des arts du Rhin](https://www.hear.fr) à Strasbourg et à la Haute école d’art et de design (HEAD) à Genève, et a travaillé plusieurs années au studio de création graphique [Poste 4](https://www.atelierposte4.com). Ses activités d’enseignement et de recherche se situent à l’intersection du graphisme, des études visuelles et de l’épistémologie. Il est membre de l’équipe de recherche Approches contemporaines de la création et de la réflexion artistique - UR 3402 - Université de Strasbourg et du groupe de recherche Cultures visuelles qu’il a co-fondé en 2018. Il est directeur du « Milieux » recueil édité par Deux-cent-cinq. Il est l’auteur de plusieurs ouvrages sur l’image et le graphisme, dont Images premières. <cite>Aux origines de la représentation visuelle</cite>, (Metis Presses, Genève, 2023. 275 p.), <cite>Qu’est-ce qu’une image dans l’espace public ?</cite> (Éditions Deux-cent-cinq, Lyon, 2022. 84 p.), <cite>Technique et design graphique. Outils, médias, savoirs</cite> (avec Jérôme Saint-Loubert, Éditions B42, Paris, 2020. 288 p.).
